### Задача 1 (выполняется в ОС Linux)
Дан файл, содержащий текстовую строку – указание пути к дисковому устройству в системе
Linux. Прочитайте файл и выведите на экран (stdout) следующую информацию о дисковом
устройстве:
* Тип устройства, например: disk, part, lvm, rom;
* Общий объем в гигабайтах;
* В тех случаях, когда имеет смысл (например, если путь – это раздел диска), выведите также:
    * Объём свободного пространства в мегабайтах;
    * Тип файловой системы, например: ext4, swap;
    * Точку монтирования.

##### Пример 1:
Входной файл: `/dev/sda`

Вывод:  `/dev/sda disk 64G`

##### Пример 2: 
Входной файл: `/dev/sda1` 

Вывод: `/dev/sda1 part 1G 238M ext2 /boot`

### Задача 2 (ОС Linux)
Напишите программу, выводящую информацию о системных сервисах и таймерах systemd.

Для системного сервиса выведите следующую информацию:
* Состояние сервиса (active, inactive);
* От какого пользователя и группы запускается сервис;
* Когда сервис был запущен в последний раз.

Для системного таймера выведите следующую информацию:
* Состояние таймера (active, inactive);
* Когда таймер был запущен в последний раз.

##### Пример 1
Пример вызова: `<your program> --timer apt-daily`
Вывод: `apt-daily.timer inactive, last started Mon 2019-07-01 11:23:24 MSK`
##### Пример 2
Пример вызова: `<your program> --service sshd`
Вывод: `sshd.service active, user None, group None, last started Fri 2019-04-12 19:14:06 MSK`

### Задача 3 (любая ОС)
Дан файл, содержащий имена файлов, алгоритм хэширования (один из `MD5/SHA1/SHA256`) и
соответствующие им хэш-суммы, вычисленные по соответствующему алгоритму и указанные в
файле через пробел. Напишите программу, читающую данный файл и проверяющую
целостность файлов.

##### Пример
Файл сумм:

`file_01.bin md5 aaeab83fcc93cd3ab003fa8bfd8d8906`

`file_02.bin md5 6dc2d05c8374293fe20bc4c22c236e2e`

`file_03.bin md5 6dc2d05c8374293fe20bc4c22c236e2e`

`файл_04.txt sha1 da39a3ee5e6b4b0d3255bfef95601890afd80709`

Пример вызова:
`<your program> <path to the input file> <path to the directory containingthe files to check>`

Формат вывода:
`file_01.bin OK`
`file_02.bin FAIL`
`file_03.bin NOT FOUND`
`файл_04.txt OK`
